17mal Augustikuupäwal 1867 sai kohtu pääw ärra peetud. Ja ollid keik kohto liikmed kous. Teiseks. Astus kohto ette Peter Kusik ja kaebas et Juhhan Hanni kellele Ta Jürri päwa aial sulaseks on läinud ja nüüd Peetri ühhe korraga kässib ärra minna ja wõtko sööma ja pea warjo kus tahhab ja et Ta Jürri päwast seia maale päew päwa körwa peremehhe tööd on teinud on Ta kui Petri lahti teinud et Peetril ommal rahha ei olle olnud on Ta et Ja ni äkkiste muido korda ei saanud 2 Rub 50 kopik laenanud et Ta ommale ühhe mesniku ruggid saanud osta. Kuna Juhhani issa, Peet Hanni ka kohto ees sisis Juhhani asemel, ja ütles et naad se pärrast et palju perret Peetril on olnud sepärast Peetri lahti teinud. Agga kohhus arwas perremehhele sedda süüks, et Ta sel aial Peetri lahti teinud ja naad näggid Peetri paljo perret se kewwasti kül ärra ja moistsid et Peeter  peab keik omma teenistuse rahha kätte saama mis ta on wäljas teninud, ja peale sedd weel 3 koormad heino ka Peetrile andma sest et naine ka see läbbi perremehhe juures on tööd teinud ja wrwasid sedda keike kohtu liikmed üsna õigeks. pea kohtomees Tomas Sonik ta abbimehhed Peter Treier ja Tonnis Kübbar.
Kirjutaja P. Under
